黑仔強批央行貨幣政策 支那高層分歧加大

中共總理李克強罕見批評中共央行的信貸擴張，並稱進一步放鬆貨幣的政策升高了金融風險；但央行回應否認搞「大水漫灌」。另據報導，中共副總理劉鶴也受到內部抵制。中共高層分裂進一步擴大。

李克強與央行發表相互抵觸的言論

英國《金融時報》中文網22日報導，李克強與中共央行罕見地發表相互抵觸的言論。李克強20日警告說，央行1月份的信貸泛濫可能會帶來風險。數小時後，中共央行負責人予以回應。

李克強2月20日在國務院常務會議上說，中共近期實施的一些貨幣政策，受到質疑，認為是搞量化寬鬆；他重申中共貨幣政策不搞「大水漫灌」。

李克強說，中共央行1月份兩次降準，社會融資總規模上升幅度表面看比較大，但主要是票據融資、短期貸款上升比較快。「這不僅有可能造成『套利』和資金『空轉』等行為，而且可能會帶來新的潛在風險。」

幾小時後，央行有關部門負責人接受大陸《金融時報》採訪時表示，央行並非採取「大水漫灌模式」的擴張措施；而基於季節性因素，1月份一向是銀行貸款額最高的月份。

但今年1月份，大陸金融機構新增人民幣貸款3.23萬億元，同比多增3,284億元。

不過該負責人也承認，個別企業通過票據貼現和結構性存款「套利」，但這只是「少數人的行為」。

傳劉鶴受到內部抵制

除李克強與央行出現相抵觸的言論外，據《華爾街日報》2月23日報導，現在正在美國訪問的中共副總理劉鶴也受到內部抵制。

報導說，劉鶴去年初以來尋求加快中國保險業對外開放，但受到中國人保等國有保險巨頭及保監會的強烈抵制。

北京當局目前已承諾三年內取消外資對中國保險公司所有權相關限制。

但報導援引中共官員的話表示，中方在汽車和金融服務等領域放寬對外資的限制等，劉鶴在這方面也不得不採取折衷手段，即不會像美國要求的立即生效，而是令國內企業特別是國企有更多的時間準備。

中共高層公然分裂

外界普遍認為，自十八大以來，北京當局先後抓捕了涉嫌政變的江派大員薄熙來、周永康、徐才厚、郭伯雄等人後，中共高層已公然分裂、內鬥加劇。

去年，由於中美貿易戰，進一步加劇了中共高層的分裂。去年北戴河會議前夕，中共內部放風，要求當局舉行政治局扩大会议，解决中央主要领导所犯错误问题等，甚至把矛頭指向習近平本人。

在去年底召開的政治局「民主生活會」上，當局10次強調「鬥爭」，多次強調維護習近平的核心地位。

法新社報導說，此次「民主生活會」，體現了中共高層的「緊張狀態」；中共高層如此「自我批評」，顯示了中共內部局勢緊張。